多名滯留武漢法國人拒絕離開 有IT男表示網上多為假消息 自己於當地生活多年不必恐慌

法廣 - 時事與新聞直播 - 法國國際廣播電台

500萬人離開武漢 法國僑民不想疏散
發表時間： 26/01/2020 - 19:12
更改時間： 26/01/2020 - 19:14

這是Remy et Jonathan,一些同他們一樣生活在武漢的法國僑民，沒有離開武漢的願望。
這是Remy et Jonathan,一些同他們一樣生活在武漢的法國僑民，沒有離開武漢的願望。 AFP
作者：
安德烈
他們生活的城市被封鎖，儘管已經有好多個國家宣布疏散本國僑民的措施，包括他們自己的國家，但是在這座城市工作的法國人並不願意離開武漢。

廣告

繼續瀏覽後續
中國最新公布的數據顯示，已有56人死於武漢肺炎，2000多人確診，根據武漢市長周先旺26日的最新說法，冠狀肺炎恐在武漢市再增加1000例。按照他的說法，已有500萬人離開，900萬人留守，但是法新社26日發自當地的報道說，法國僑民無意離開，他們說，“我們的生活就在這裡。”

在武漢生活八年的Remy平靜地表示，“我們全在這裡，就目前而言，我們都很好”。當然，這位33歲的年輕人承認，疫情可能會越來越嚴重，要當心才是。

中國衛生當局周日表示，武漢肺炎比非典更具傳染性，但是，Remy表示：“用不着恐慌”。他認為，在社交網絡流行的大量信息是“錯誤的”。

他的朋友Jonathan解釋，他們會從法國駐武漢領事館那裡，從網絡僑民圈以及媒體那裡得到許多信息，這位32歲的電腦專家表示：“沒有理由擔心”。

Erica Davis笑着說：”在法國的家人從媒體聽到看到各種各樣的消息，他們更擔心我的處境“，他在武漢教授英國歷史，已經在這座中部大城市生活許多年了。

這位年輕女子表示，在武漢已經確診了上千例新冠狀病毒，但是與這座城市的1100萬人口相比，“這算什麼，大海中的一滴水。”

美國希望星期二疏散在武漢的美國全部外事人員及家屬，以及部分美國公民，法國政府表示正在部署疏散計畫，預計第一步將把從武漢疏散的法國僑民轉移到300公里以遠的長沙，首先隔離14日。

Jonathan說，”我不希望離開武漢，我們的生活就在這裡“，他覺得從一座城市轉移到另外一座城市的旅館，沒什麼意義。

自從武漢封城後，武漢人每日的生活被打亂，周日起，私車也被禁止行使。

Jonathan認為，“應該好好想想，分析一下處境，隔離在屋子裡四五天，一點都不嚴重，比住院要好”。

Remy補充，“就目前而言，我們一點也不擔心，就是有點煩”。

中國
法國
武漢肺炎
香港
亞洲

條路自己行
死左唔好怪人

就等佢中下睇佢仲講唔講得出呢句

擺明唔捨得支那陰道，呢啲撚屌十萬人工都有

IT狗

日日免費屌 點捨得離開

網絡訊息錯誤定係你接受嘅訊息錯誤

法國佬非西歐妹會覺得佢地好浪漫

講真好多法國人某程度係有啲討厭法國。

有武漢免費G 叫緊係賴死唔走

鹹濕就真，之前同幾個女仔frd去法國，佢哋係咁俾人撩。利伸：紅巴

可能班鬼佬睇得透，知道呢隻武漢肺炎係人工合成，只會針對亞洲人體質

日日都係屋企自己一個無接觸人既話就實無事
但係個問題係點都要去買野食買送

唔係話幫法國，但除左德國俄國，我諗你個frd去英意西呢d國家都一樣，始終東亞樣佢地覺得係easy pussy

德國已經有本地中招

【疫情展望】手足做好防護措施，去到 Phrase II. 就仆街

source?

Three more people in Germany infected with coronavirus: state ministry

BERLIN (Reuters) - Three more people in southern Germany have contracted the coronavirus and they are employees at the same company where a man became the first person in Germany to become infected with the virus, the Bavarian health ministry said on Tuesday.

The 33-year-old man apparently contracted the virus on Jan. 21 during a training session with a Chinese colleague, the ministry said. The three additional patients were being monitored in isolation at a clinic in Munich.

“A total of around 40 employees at the company have been identified as potential close contacts (with their Chinese colleague). As a precaution, the people concerned are to be tested on Wednesday,” Bavaria’s Health Minister Melanie Huml said in a statement.

都冇講race,可能asian

人類命運共同體

我加了人民幣.jpg